啱啱收到稅單 貴撚到

月收入大概$200000 但係稅單要我交$27500 我連報稅單都未收過 而且去咗稅務局網站計 就算交稅 最多都係交$5800 點解會咁貴？而且最重要既係 稅單話我已經逾期多時 但之前一次都冇收到過

應該係交$2080[/b][/b]

月入20萬 交得咁少仲想點

年收入$200000

係年收入$200000

係唔係遲交 正常會有哂成個LIST俾你點計出黎

但淨係得要交幾多稅，乜list都冇 然後叫我儘快交稅

$27500稅仲多過我一個月收入

第一年交？
第一年要交埋預繳所以係貴啲第二年會正常返
同埋你冇報稅佢好似唔會幫你計免稅額嗰啲
因為你冇資料提供到
佢會自動幫你計到盡

但係佢連報稅單都冇寄過嚟

打電話去稅局啦，盡快打添呀

咁啱今日星期五。。。又要等到星期一先打到 臨過年搞啲咁既嘢出嚟真係

正常你公司有幫你報就應該會直接寄去你屋企
或者會寄去你公司俾你
我之前第一年都係遲交
因為我都收唔到報稅表
剩係收到佢話我逾期冇報稅封信

自己攞黎 依家先話冇收表

逾期冇報稅都好
佢直接係同我講逾期未繳稅

你要打去問清楚
我有個親身經歷：
早年，我舅父喺街度畀黑警查身分證，點知check到我舅父遲交稅幾年（我忘記咗幾多年），然後就拉咗我舅父返警署扣留直到還款，因我舅父無現金喺身）
黑警打畀我，話：你舅父因爲無交稅，所以我哋黑警就拉佢返嚟扣留直到還款。
當我去到警署幫舅父交同帶走舅父時，睇過啲稅單定唔知咩文件內容，假設：
2010年-2017 稅款：$4,444 x 8年 =35,552 （假設每年不變）

當日我幫舅父交嘅年份：2017年

所以，你要打去稅局問清楚

我預繳都係幾舊水
年薪廿萬交成三萬真係誇左d

打去稅局問啦

連登仔叫你交幾多
唔通你又信？

係咪剔左電子報稅表呀，如果係就要自己去一站通報，無報稅單寄你居企，我已經幾年電子報稅，無收到信好耐了。

今日星期五
同埋過咗服務時間
要等星期一

問題係 我連稅務編號都冇 封信淨係得稅單編號

作故仔都作好啲啦

稅單背面咪有點計出黎囉

同你一樣但都係交$2000，無供養父母咩都無

呢啲都話作，咁你當我作吧

背面空白
而且寫我屋企地址嗰度 有錯 佢用塗改液塗走咗 乜料

已經4~5年前嘅事
我都唔記得佢係話我冇報定冇繳
好似都係話我逾期未繳

唔緊要你打返俾佢同佢講返你冇收到報稅表
佢會叫你寫信去講返同埋填埋住址申明嗰張表
佢就會再寄過報稅表俾你再報過

我到而家都唔知係我出錯/公司/政府出錯搞到我冇收到報稅表

無交報稅表俾人估稅再欠交俾人追稅果類。

第一年有機會寄咗去你公司，無轉交畀你，打去問下寄咗去邊

認真回

第一年打工仔係唔洗交稅，因為由公司報，

第二年開始打工仔係有義務自己去報稅，如果唔係就會當你無交，咁無交嘅話稅局就會幫你估稅，姐係上面ching 話會無計allowance 果啲，所以樓主係會交得多啲。

其實好易搞掂，上去稅局再補填稅表同份objection form，咩都搞掂，最好帶埋ir56b 上去。

利申做過垃圾稅局intern

腥香港人多謝你

借財仔啦

正常預個半月人工税

理念錯， 人工高的話第一年出黎做野都要交稅
eg, 金管局MT 4萬幾一個月， FG做4個月已經有機會要交稅，亦唔存在僱主報左稅自己唔洗再報。

二十萬年薪使鬼交咁多稅
你自己計一計都計到
快d 打去appeal

on9出黎做野都唔知要報稅, 無收到你都有責任去報
除非你智力有問題

係唔係第一次交？第一次交係連上年嘅稅+下年嘅預繳稅，一次過交。

其次，如果你冇報過任何稅。有機會只係計普通免稅額。

如果你有其他免稅額想加，例如父母、進修、捐款，你可以寫信俾稅局要求更改報稅資料。印象中期限係7年。

同埋，你可以提供身分證號碼俾佢幫你check。

希望幫到你。

真心問唔係睇你間公司有冇幫你報咩
冇既話唔係可以唔洗交咩?
雖然犯法

用電子報稅啦 好似有notification
可能你無報稅 就鳩估你收入？
交20000幾好撚多
唔同意稅款好似要提出反對
快啲打電話或者email 炸爆佢

報稅係你既責任 唔係稅局既責任
不過正常黎講公司幫你報左年收入 減120000 免稅額減mpf 應該交好少
自己去appeal l

Thx Ching

Email佢要你加密
加密就要用佢個唔知乜鳩加密鑰匙
然後嗰個又要填表申請

我都好想用電子報稅 但係連稅務編號都冇畀我 申請唔到

之前交過稅有曬我資料
去完外國讀書返黎再做野交稅，
咁都要交預繳，都on99

月收入二十萬 第一年交稅
你做咩工呀

成篇野一開始打到1999

天才少年

你交左今次, 你黎緊n年都唔洗再交

連登：對比外國好好多

借唔借tax loan？

寫信俾稅局認死狗
睇下有冇得advance ruling俾少d

窮撚窮到幾年都未過免稅額

佢會理直氣壯咁同你講，報稅係你既公民責任，你應該要一做野就自動報，你唔報比佢搵到你，咁就任佢計。你係唔係做左幾年野未報過？第一次係痛d架啦

你就好
我要交標準稅

15萬

諗住星期一打電話去問 問清楚乜事

係咪冇報個人免稅額之類果d
我多你20k左右都係交緊5 6百蚊

收唔到報稅表可以填ir6167比稅局

免稅額會計
但預算案75%果種tax concession唔計

利申定鳩up先

prepay 定妳獎金bouns 個d冇寫明?

hm....繼續吹吖

係咪無填供養父母嗰啲呀?

稅都好交比個臭西政府

通常交稅等於交一個月人工
等於辛苦做左一年野收得十一個月糧
係好唔抵

你證明到之後嗰年唔係香港，無香港收入
可以申請撤銷預繳

所以係迫你進修 / 捐錢 / 同老豆老母一齊住

張稅單上面有電話俾你打去查詢嘅
有專員俾你問發生咗咩事

如果係第1年出黎做野，稅局通常set你公司個地址做通訊地址，之後報稅表會寄左去你公司，如果你公司唔再份報稅表交比你既話你係唔知咩事
稅局收唔到你既報稅表就會自動出個估計評稅，估計評稅係唔會比其他免稅額你所以你個稅會好大
但你收唔到稅單自然唔知要交稅，遲左交稅就會有附加費，跟住追稅組就會千方百計去搵你出黎，所以通常d人一黎就比人追稅就完全唔知發生咩事
你依家要做既野就係寫信比稅局改返地址同埋要求佢地再寄報稅表去你新地址，跟住收到報稅表之後就要填埋再書面反對張估計評稅就得

點先知最遲幾時交？佢冇寫

有繳稅單，另一張紙

但file no. 又無, 計稅嗰表又無
係咪有啲古怪

我淨係得提我交稅既信 繳稅單都冇

咁遲先收到

我個人地址嗰度 佢仲print錯
用塗改液改咗

估計係無交稅表，比稅局估稅係遲啲出

有古怪喎，稅局錯都好少塗改液改
最多印正確資料落張label貼紙，貼返個位

稅單上面個電話幾號
你最好稅局熱線問下
至少都有file no. 先得架

係咪公司admin 偷偷地寄返比你

擺封野上嚟睇吓先啦，
樓主似假膠多啲喎

今年仲有-75%
點都唔會咁貴
你個稅同搵3-4皮個月既人今年要交既差唔多

你無交報稅表稅局就會根據你僱主報既數去估
同埋會唔計allowance咁計
因為你無報到

稅局一定會有稅單出比納稅人
會講點計

收唔到一係你報錯地址寄失
一係收到唔見左等原因

你到期唔交就會出信叫你交
封信就唔會有點計

你打電話上去稅局問啦

年年都有架啦
但上限多左一萬就真

公司冇俾ir56b你？

有個人地址 點影出嚟

乜鳩都冇畀過我

有啲公司好人啲幫你上網報咗

到時你拎咗稅務編號之後 上網報稅會自動幫你fill in

刪左個地址囉
如果屬實似騙案

但連繳稅方式都冇畀我 點呃我

你吹幾多水....我月入3萬幾填埋老豆老母個免稅都要萬幾....

我而家一定 claim 盡免稅額，好過益政府起大白象賣港嚟利益輸送支那，等支那加速滅亡

我年收入44萬，今年5千幾加預繳萬五加埋先2萬

仲有學費之類可以 claim

公司報咗稅
你自己又唔交稅表
稅局咪鳩估再出稅單囉
張單有冇寫1個月內要object啊
有就拿拿聲填表喇

好鬼，影黎睇睇

屌咪害人啦on9

要寫紙去申請 你白紙寫完可以email/ fax去 話要申請稅務易 要密碼 比身份證同地址佢 會寄去你屋企

佢個張都唔係稅單 係欠稅未找既信

要交5萬幾，心灰意冷

垃圾

做多次intern喇你

File no 你比身分證咪得 你打電話去有人會check到你咩組

過左basic allowance就要主動報稅嫁喇

我開公司，今年又蝕錢蝕到唔駛交稅啦

聽人講你年年蝕會由你幾年 再一次過起你 用82a收返你三倍

一般呢，連續蝕3年就會打黎關心你經濟情況的
蝕兩年，賺一年，之後又蝕少少，上上落落咁，就冇人會理你
一搬office又蝕錢，換equipment 又蝕錢

20萬一個月的話佢學咩交稅會變幾千...呢D絕對係騙案黎

佢講20萬一年..

我交近四十萬 可以點

求教點填...我家人....年入40.....

但要交$3萬幾...........

我想問 如果要交強制性MPF 咁我係唔係應該喺扣除入面填我上一年交mpf嘅總數？

你要存心厄無野好講 希望無人報你串

你報收人少同你身家唔相稱 已經可以用你身家估你稅

yes 僱員強制性mpf 個數 ,max 18,000

一人公司搵得到幾多錢呀
又唔係咩大公司

可能intern做一樓給收counter位

係咪自己報得唔好，月入三萬幾，交兩萬蚊稅？

你咪唔好交，再比稅局罰下先

你就好
交咁少

唔好同朋友講就得嫁啦 巴打
上網講無問題 呢d合法避稅

究竟點收2萬稅

當你無人無物 唔進修唔捐款 單身狗一名

17/18 年

200000
- 132000 （基本免稅額）
- 10000 (強積金供款 200000x 5%)
= 58000 （應課稅入息）

45000 x 2% = 900
13000 x 7% = 910

900 + 910 = 1810

樓主真係無改錯名
天才少年

認真，去灣仔稅務局有人教你寫

交7萬稅

報稅表有個TIN number嫁喎

當睇唔到佢就會冇左件事

假？

而家起大橋起三跑起高鐵起沙中綫唔駛錢？
交就交啦，國家需要你呀

做過 intern

公司係唔會幫你報稅㗎阿 intern

第一年做嘢唔洗交稅係美麗嘅誤會
因為畢業生第一年返工通常係9月
而且人工得萬零蚊
全年低過 basic allowance 先唔洗交租
但係如果你做主任級公務員、醫生、銀行MT呢啲入職已經係兩三萬以上，你11、12月準備收 BIR60C 啦

係人都要交暫繳㗎啦
況且暫繳筆人工你經已賺咗

Advance ruling

預算案稅務寬免都計㗎
法例規定㗎

一人公司都可以搵好多錢㗎
有個客做獵頭
一條友搵勁多但做數
點知畀U4查

不過冇佢嘅小聰明
我同啲行家又邊會過肥年

係咪冇交稅表所以俾評稅主任出咗份estimated assessment? 一個月內反對啦。交得咁順攤，小心俾稅局出多幾張Additional Assessment屈你錢。

年薪4x萬交緊百幾蚊路過

正路警局唔會有你稅務資料架喎

十成係你冇通知稅局你改左地址或者你第一年報稅份報稅表寄左去你公司之後你公司又冇交份野比你，咁冇報稅既話就會出估稅，有機會估大左你人工，跟住張稅單又係寄左去公司，過左期之後開始追稅收稅主任會搵晒你所有地址出黎追你，最後終於有信寄到比你